[痴撚線]offer被取消

話說我朋友早幾日收到hr電話
口頭出左offer比佢
我朋友accept左
Hr就叫佢等電話約時間簽約

跟住過兩日佢收到hr電話
點知個hr話公司而家決定內部調配跟住唔請佢
我朋友同hr講佢已經decline晒其他offer
跟住個hr只係不斷同佢講sorry
最後都係冇請到

以我所知口頭承諾係有法律效用
但衰在我個fd應該冇錄音
真係估唔到咁大間公司都咁撚痴線

開名啦

咁又點
就算你返左工
要cut你個位都仲得

所以成日都話
就算有offer係手 都要留條後路比自己

我聽過有case 個applicant 比左代通知金 最後被取消offer 可以追番d 錢

但你個case 冇明顯損失喎 就算新公司真係請 頭一個月都可以即日通知炒左你啦

係咪話間公司無野做

呢樣野無辦法。因為簽約前你一樣可以反口
呢樣野係雙方
不過你都算好運，好過返工第一日就比人炒，依家早左講比你知

其實簽左都可以反

我明呀 但請左佢再炒一回事
佢而家出左offer, accept埋唔請係另一回事
仲要咁大間公司

間公司咁撚仆街

閪到咁，開名都下唔到啖氣啦

如果面皮夠厚
打返去decline咗offer既公司
問佢地個offer俾咗其他人未
話自己考慮過
覺得貴公司個offer岩自己多啲

可行性好低

推

瑞安都咁?
但佢叫你個fd返一日之後叫你個fd走咪重衰?

早d知仲好， 返到去第一日炒仲煩

除左開名之外
做唔到其他野架啦
怪就怪你個FD黑仔

就算比你都唔好再去
玩死你

都要做架啦
不過上司都應該會好唔鍾意

簽左約先當真是常識吧

其實我係想知間公司咁樣收回offer有冇問題

其實簽咗又點
頭一個月咪又係可以即炒
佢唔要你就唔要

唔係工程部

聽上黎唔好
但調返轉你接受咗offer咪又可以隨時打去話唔做

我會簽曬所有offer 嘅contract
之後先send email resign

係就係仆街d,但佢返頭一個月,間公司一樣可以即日唔要佢,所以我依間有間公司出offer畀我,我accept咗都未同另一間講返,同時同咗2間講要offer,你frd當自己唔好彩算啦

仲好啦，仆街公司

簽約都冇用
佢要收offer 第一個月都可以即炒

聽啲hr講咁樣會入黑名單
加上我地行頭又唔係咁闊
真係驚山水有相逢

無錯，調返轉諗 你口頭答應要offer, 之後間公司就唔比offer其他applicants，最後你打去話唔要 ，間公司都吹你唔漲。你朋友約都未簽就reject哂其他offer 會唔會太衝動

同路人 前排都係收完口頭offer之後又唔請
呢D閪公司寧願唔做 好彩佢冇請我

簽左都可以炒

下次學精，簽左約先reject offer
Btw fg做consultant 好d

Contractor非工程部

咁又唔可以掉轉黎講，合理化呢d 仆街野
但呢件事教精樓主black and white 左先係好緊要

Contractor 做二奶部門
塞翁失馬

好多呢啲濕鳩公司
愈大愈仆街

一陣請左你跟手炒你 你又話人浪費你時間

做乜咁傻 主動decline其他offer

有冇人真係試過係work

不嬲簽左約先遲職啦

利申 工程

要好後面皮先做得出

大把 但肯既原因 一係你好勁 一係份工好西好缺人
多數後者

搵工姐 都有份厚唔厚面皮 咁在意人地諗法托

比著係我真係做唔出
不過多謝巴打意見

安全？

無

其實真係冇乜方法.....

下次真係要簽好曬約先decline或者辭職。

以前我都唔理，辭左職先....

依家...都係簽曬合約先去辭工。保障返自己.......

咪話做左幾日唔係咁適合囉
大把好聽既籍口

總之非工程部
各位唔好再問喇
唔想自爆

間公司做法係法律上無問題 ,係仆街d

利申：hr 狗

啱啱有個人reject左我公司第二條team既offer，話等緊第二間公司
之後果邊衰左又打返黎
HR覺得佢有誠意又幾好就refer左俾我
不過我見完覺得唔好
最後原本條team又咁啱有空缺，結果請左佢

試下無壞既

咁做人都好無誠信
我以前in 某政府部門都係，有日聽電話約好晒時間簽約，之後我有第二啲offer我都以考慮下先推左，點知到簽約前一個鐘先打黎話取消，我人都去緊個地點，唯有講句 哦 好啦 希望有機會再共事

簽左約未生效一樣無用，根本無保障

offer係人地出既 自然有得retract返

不嬲都係contract簽左先，你唔撈咪早一兩個禮拜打比hr 交帶返聲，講聲sorry，約都未簽就reject offer閣下自誤

簽左約...點會未生效?

只係返新工日子未到....

唔係通常簽約先比resign信而家公司或reject其他offer

因為有機會有以下原因而突然無左個你入職個position:

1. 公司突然唔掂，要cut cost (例如貿易戰）
2. 老闆，你新工阿頭突然失勢、分權、重組
3. HR打錯左比你
4. 新公司人員突然變動 （如離職嗰個人又突然決定留低）
5. 比人玩電話

利申：中過招

一日未返工都未生效

你的朋友就是。。。

梗係打死都唔好咁做啦 太7
人哋知你處於弱勢返去求佢
咁樣做對自己都冇咩着數

呢啲唯有唱得幾大就幾大（要講事實）
等間公司或者負責個幾個人孭返啲責任
而家個HR或者resources manager 做錯事但可能一啲後果都唔使承擔，講幾句sorry
下次繼續有受害者

口頭offer都要等埋簽約果日先遞信啦

搵新工一定有呢d風險, 新公司可以無啦啦cut你個位

推到間公司仆街冚家鏟

另外, 收返offer未必關hr事...可能係上頭有人搶左個位, 見你未簽約埋兜走你

推下

簽左未夠一個月都可以求其搵藉口炒你

加咩密呀

成班件其實只係樓主唔好彩

社會世界根本無野係公平, 應該話有呢d情況發生先係現實

不嬲都簽咗約先會拒絕其他offer/辭職

我都試過
仲要遞哂信辭埋職先同我講唔請
我屌佢老母

自 未打晒

不過兩者嘅risk好唔一樣
求職者真係要辭工/推offer去accept佢個offer
公司黎講，求職者反口咪最多係waiting list搵第二個/等耐啲再搵
而且正常大公司都唔會咁無口齒做臭自己個朵

搵返reject果d有乜所謂
都係send個email姐

返咗工都可以即刻炒或者唔要，其實簽唔簽約都冇關係姐

我覺得無咩野
搵工 / 請人 咪又係睇錢至上
衡量完之後食回頭好正常

間公司都好有可能未請岩人，再請番你
咁要臉托咩
一番工 做落係夾既，仲邊有人諗番之前...

呢個係肯定

今時今日公司肯比錢, 唔會請唔到人

但一個無能力既人想搵到某個價錢既工, 就要靠運氣

咁老細有錢話事權大d都好合理

sorry唔係好識用pc版回覆，成日㩒錯command＋enter

就係呢間公司同個戇鳩公司教識我，喺職場，人揀工永遠重要過工揀人

咁樣算唔算玩鳩你朋友, d hr當你朋友就是…

起碼簽咗約叫有啲野揸手，拗起黎都有牙力啲啦
都係多一重保障啫

其實有無能力都好啦
你呢頭話唔要我，我又推走哂啲offer
咁我再搵工都要時間去send cv去in啦，搞到中間有啲空檔期明明本身可以去返工有糧出嘅變咗要黎搵工，搞到無收入喎大佬，都幾大影響

不嬲一日未簽約都有權唔請你架喇 第一日搵工咩

回頭搵返reject咗嗰啲先
之前都試過可以r得返個interview

睇完依個post
好驚有間叫我做完body check之後唔要我
等左成個星期啦

Body check report都要時間既，自覺鸒體無問題就打去問下啦

我都試過簽左約比人取消offer

MTX附屬間野同長X實業

痴線，大公司都咁閪

祝大家早有offer la

瑞安咁西。不了

你咁樣計無意思

假如你試用期內走人

唔通老細又可以講

我請左你, 你呢頭話唔要我，其他人已經reject哂
咁我再請人都要時間搞，搞到中間有啲空檔期, 公司有project但少左人做，搞到賺少左錢，都幾大影響

就算你簽左Contract
僱傭合約你一日未返工一日可以即時取消合約
唔需要任何理由賠償

我夠試過請人出晒mail offer俾人 佢confirm完 等左幾個星期話唔來搞到我白等 再miss埋其他candidate

做人有返d誠信好

但係係工程公司

工程公司係對員工咁衰

問題係約合約都冇用 都一樣可以當無數
因為你未做夠一個月係即炒

一邊係無野做完全0收入
一邊係仲運作到，但賺少咗（雖然啲老細多數都搵其他人食，有幾多真係會因為咁賺少咗）
仲要有啲為咗你而辭職嘅，係有工開變無公開
兩邊個risk差好遠喎
而且重點唔係求職者有無能力，事實係就算對有能力嘅求職者黎講，咁做對佢地個影響都好大

正常大公司都唔會咁搞法黎做臭自己個朵
人地企業形象仲重要啦

我都試過

係香港 員工一定係被欺壓既一方大家都一定知啦

我就覺得大部分公司都唔會覺得會點影響企業形象
總之係香港社會就係覺得 員工就唔係人 係狗 點撚都冇問題

HR有無講點解？

Rescind verbal offer 間中都聽到，就算大公司grad job都會，好多原因

講咁易 ?
點留後路, 講黎聽吓

見到咁多人屌個HR做咩
又唔係HR話事

MTX話因為業務需求，個位唔需要咁多人喇，本身簽約後個幾月先返工，佢比足1個月通知

長x實業話特然覺得唔合適

一個月通知
長x 未簽？簽左又突然話唔岩好撚賤

長x都簽左
但因為係pt,要排更既
簽約當日話遲幾日先排，叫我哋睇下某D期邊日得閒

然後隔幾日就打嚟話唔合適

港資公司真心閪

點睇腦細頭一個月扮正常人
等過咗一個月
辭職要通知期嗰陣先話畀你知上一手有咩未做
逼你補做
又唔早響
但走又難走
正仆街
抵佢被離婚，孤獨一世冇仔女送終

我發現個HR無請你係正確

你第一日搵工?
會有HR打比你直接話"我地reject左你啦"
?

睇埋後文啦
我好少用PC上連登唔慣隔行用shift enter 成日㩒錯command enter啫

PC連登隔行只係就咁enter

用開apps上唔熟手

以後搵工淨係做外資
遇過呢間同長x實業之後發現港資狗也不屌

試過department 話請人，出哂offer請左人,之後大老細話個department 生意唔好，成個department “接" 埋

試用期係俾機會了解大家，做唔啱走/佢炒你係合理，但樓主個case擺明係反口覆舌

我都試過，佢問我做唔做，我話比一程嘅車程畀我想清楚， 搭車返到屋企打畀佢 佢話 你唔係即時答覆冇誠意畀咗其他人

垃圾hr

你的朋友就是你

諗下都唔撚得

最多只係佢處理得唔好，一日要簽約一日佢都可以唔要你，冇得話口頭講咗就100%請你，就算簽咗佢都可以即日炒鳩你tim

9成唔work，仲有機會比人串
你reject佢佢跟手就打比second choice啦
佢都唔預你會番轉頭，除非全部applicants都reject晒佢啦

利申：公司試過類似情況，又係有人reject左過幾日打黎話要番，仲話果日我地冇比足夠時間佢考慮 跟住我地個hr串佢話洗唔洗等到你過埋果邊試用期我地先可以重新請第2個呀

Contract Law入面嘅Acceptance
佢出offer, 你accept 個下
Contract已經形成左
佢係你accept完reject翻個offer
已經breach左contract
可以追討賠償
不過樓主都係快啲搵過份好過

d hr廢事做嘢，請下一個同上一個對佢冇分別

瑞安不嬲都仆街，成日拖判頭數

佢要出一個月 通知金俾你喎

讀書讀上腦

未撚畢業？

Yes
請左之後試用期內即日炒真係吹佢唔漲
而家個問題係佢出左offer之後收返

覺唔覺瑞安比狗屌

一日未簽字一日都唔好reject 其他人。少年你太年輕了。。

出埋肥雞餐比你好冇？

瑞安係俾狗做

最好既做法係乜都應承左先，唔想做咪再打返比佢話唔返
仲有樓主最好渣住兩個offer, 一個同人講星期一返，另一份就再下星期一先返，咁返左頭一份覺得唔對路可以閃人返下一份

但我都見過有成功例子

你講到佢點唔合理都冇用

佢一句你過唔到Reference Check就收你皮

利申試過 又係乜鳩內部調配無咗個opening
打返去其他offer好彩仲有 而且唔洗比hr寸

白痴、你自己都可以accept完之後有個再好啲既offer就打去decline之前果個蹬。點撚解人地公司唔可以比左offer唔請啦。 applicant就得公司就唔得，你都on撚9

瑞安垃圾公司
我都之前都開過post

每年都要講多次
新人唔好入瑞安

垃圾公司

無管理 無錢

以前試過

細公司？

係咪過唔到ref check

以前大過
而家係廢公司

瑞安不嬲厚面皮
出名廢

瑞安一定係1
窮到仆街

瑞安無企業形象架啦而家

你個case係條友串啫
正常你打返去話可以take offer
如果未有其他人take offer咁都有機會啦

況且唔試就一定唔得
驚畀人串就唔問咁可能份工都冇乜吸引力

我試過星期五晚上收到email offer
下星期二打黎講 send 錯人
我屌你老尾咩

先前我都試過類似ge
間公司經headhunt agent俾左offer我
我第二日朝早已經口頭同agent confirm offers
下午agent狗叫我快d辭職，個邊想快d要人，雖然乜都未簽，但我心諗應該冇野ge就收工前辭埋職
最後，第三日冇啦啦收返我個offer，原因係GM覺得我第一日冇即時confirm offer，好冇誠意

去到出offer 個stage, 你估間公司又有好多個收貨嘅applicants 係手咩, 挽下手又要再出job ad
未有人接offer 同開到多個位都係會照請
話唔打番去嗰d係未fg, 或者未去到要管請人

不過樓主有冇咁on9 未簽約就reject 其他offer
正路hr都會話上黎簽約作實，之後拖住其他offer 先
樓主個行為同冇家底裸辭一樣，仲痴線過間公司

老細當冇收過信叫我返去仲

一日未簽約咩都假 NBA都大把口頭承諾完再反悔

in 咩post